# ABC067

2018-04-25

## テストケース

https://www.dropbox.com/sh/arnpe0ef5wds8cv/AADpSDRuDz6yNr7MAuQlxgpNa/ARC078?dl=0

## A - Sharing Cookies

- a, b, a + b、それぞれのmod 3 を取る

## B - Snake Toy

- ソートして大きい方からK個の和を求める

## C - Splitting Pile

- 最初にすべてのaの和を求める
  - 頭からひとつずつ取っていって累積和を求める
  - 最初に計算したaの和と累積和の差の絶対値の最小値を求める
  - 最後に最小値を出力する

- これならO(2N)でできると思うので、入力の長さが10^5と大きいですができるような気がします
  - 最初に和を求める -> O(N)
  - ひとつずつ足していく -> O(N)

## 振り返り

### C

- 前回のことを覚えていなかったのですが、だいたい同じやりかたでできた

- 前回やったときにCの解説があまりピンとこなかった覚えはあるのですが、いま見たらよくわかった
  - 前回も同じアルゴリズムで解いているのに、なんであの解説でピンとこなかったんだろうか
  - たしか`|X - 2xi|`うんぬんが理解できなかった気がする